\reglement{Relatif à la gestion du Fonds de la Direction}

\preambule{Attendu que le Doyen donnait des subventions à l’AGEG et aux groupes étudiants, celui-ci voulant que l’argent donné soit mieux distribué, il demanda à l’AGEG de distribuer l’argent des subventions aux groupes étudiants et de gérer l’argent qu’il avait l’habitude de donner à l’AGEG. L’objectif du présent règlement est de donner des lignes directrices au comité de subventions AGEG et au CE dans la gestion du Fonds de la Direction en exposant les limites de ce fonds, ainsi que la façon de répartir l’argent.}

\partie{Dispositions générales}
\article{Mission du Fonds de la Direction}
\alinea{Établir un équilibre entre les critères d’attribution des subventions de la Direction et ceux des subventions de l’AGEG, tout en témoignant du  lien étroit de confiance qu’il existe entre la Direction de la Faculté de génie et l’AGEG.}

\article{Vision du Fonds de la Direction}
\alinea{La vision du Fonds de la Direction est d’assurer une participation financière de la Direction dans les activités des étudiants et étudiantes en demeurant équitable envers chaque projet.}

\article{Valeurs du Fonds de la Direction}
\valeurs
{Ouverture}{Faire preuve de démocratie et d’objectivité dans l’attribution des subventions de la Direction en rapport avec ceux de l’AGEG}
{Engagement}{Respecter l’entente entre la Direction et l’AGEG dans l’attribution des fonds destinés aux activités de l’AGEG}
{Intégrité}{Assurer une attribution honnête et équitable des subventions aux groupes}
{Fraternité}{Coopérer avec la Direction en vue d’augmenter le sentiment d’appartenance des étudiants face à la faculté}

\article{Rôles et pouvoirs}

\sousarticle{Le conseil d'administration de l'AGEG}
\alinea{Détermine et alloue un montant d'argent au groupe étudiant.}

\sousarticle{VPAF de l’AGEG}
\alinea{Il présente un rapport au doyen sur la façon que l’argent a été dépensé sur ce fonds avant le premier juin.}
\alinea{Il doit s’assurer que les documents du groupe demandeur soient conformes.}

\sousarticle{Groupe demandeur de commandite}
\alinea{Il doit envoyer sa présentation avant le mercredi précédant le CA auquel il veut présenter son projet.}
\alinea{La présentation se doit d’être brève et rapide. Elle doit contenir un budget détaillé pour l’évènement.}
\alinea{Elle doit dire clairement dans le courriel envoyé au VP Finances combien il demande.}

\partie{Répartition du financement donné par le décanat à l'AGEG}
\article{Répartition}
\sousarticle{Pourcentage de répartition}
\alinea{La totalité de la somme reçue par l'entente avec le décanat sera divisée de la manière décrite dans l'entente entre l'AGEG et le décanat.}

\sousarticle{Critères d'admission pour la réception d’une somme du Fonds de la direction}
\alinea{Les critères sont les suivants pour l’attribution des sommes du Fonds de la Direction, pour les groupes techniques de l'AGEG ayant accès au fonds de subventions des groupes étudiants.}
\sousalinea{La Faculté de Génie de Sherbrooke et l’AGEG doivent être représentées à l’extérieur ou à l’intérieur du campus.}
\sousalinea{L’activité ou le projet doit augmenter le sentiment d’appartenance à la Faculté et à l’AGEG.}
\sousalinea{L'activité ne doit pas être récurrente (Moins de deux~(2) participations ou organisations au cours des quatres~(4) dernières années.)}
\alinea{Les critères sont les suivants pour l’attribution des fonds du Fonds de la Direction pour les groupes n'ayant pas accès au fonds de subventions des groupes étudiants.}
\sousalinea{La Faculté de Génie de Sherbrooke et l’AGEG doivent être représentées à l’extérieur ou à l’intérieur du campus.}
\sousalinea{L’activité ou le projet doit augmenter le sentiment d’appartenance à la Faculté et à l’AGEG.}

\sousarticle{Fonds non alloués}
\alinea{L’argent mise à la disposition de l’AGEG et qui n’a pas été utilisée au cours des 12 mois débutant en juin et se terminant en mai devra être transférée dans le Fonds de subventions pour être attribuée par le comité de subvention l’hiver suivant.}

\adoption{3 avril 2016}{7 avril 2016}