\reglement{Relatif à la constitution d’un conseil exécutif de promotion}

\preambule{L’objectif du présent réglement est de définir les liens entre une promotion et l’AGEG et de définir les modalités à la création d'une nouvelle promotion.}

\partie{Dispositions générales}
\article{Mission du présent règlement}
\alinea{La mission du présent règlement est d'apporter une base relative à la création d'une promotion.}

\article{Vision de l’AGEG face à une promotion}
\alinea{Accorder le privilège aux promotions d’accumuler de l’argent pour ses activités de fin de bac.}
\alinea{S’assurer que les promotions soient des groupes organisés et resposables envers les membres la constituant}

\article{Valeurs dans les relations entre les promotions finissantes, subséquentes et l’AGEG}
\valeurs{Ouverture}{Agir dans un esprit de dialogue pour éviter tout malentendu}
{Engagement}{Offrir des services de qualité}
{Intégrité}{Être égal envers tous les membres}
{Fraternité}{Promouvoir le sentiment d’appartenance}

\article{Le comité conseil exécutif de promotion de programme élu au début de chaque session selon les modalités suivantes:}
\alinea{Le conseil exécutif de promotion de deuxième année actif à l’automne devra parrainer les étudiants de la promotion de première année pour l’élection de leur premier conseil exécutif de promotion. Par la suite, la promotion devra se conformer à l’article 1.2(b).}
\alinea{À la fin de la session, le conseil exécutif de promotion de la prochaine session active sera élu à l’assemblée générale de la promotion. Voir article 1.3(b).}
\alinea{Advenant un abandon d’un représentant de programme, il sera de la responsabilité du conseil exécutif de promotion de combler le poste par élection dans le programme concerné.}
\alinea{L’exécutif de chaque conseil exécutif de promotion actif sert d’arbitre dans tous les cas de conflits relatifs au règlement 3 dans la promotion respective.}
\alinea{Du à un abandon du programme où le représentant a été élu, il sera de la responsabilité du représentant d'avertir la classe afin qu'elle procède à l'élection d'un autre représentant et d'aviser le président de l'AGEG du changement.}

\article{Le  conseil exécutif de promotion aura comme mandat principal :}
\alinea{De servir d'intermédiaire entre le conseil de la corporation et ses membres.}
\alinea{D’assurer la présence d’au moins un membre par conseil exécutif de promotion, en tant que représentant de promotion au conseil d’administration de la corporation tel que spécifié à l’article 13.1 du règlement 1(Charte).}
\alinea{D'annoncer les assemblées générales, référendums et réunions du conseil d'administration ou de toute autre activité pertinente.}
\alinea{De diffuser l’information relative à la corporation~: sujets traités en conseil d’administration, services offerts.}
\alinea{De servir de porte-parole auprès de l'AGEG concernant les plaintes, demandes, souhaits et ainsi de suite, des membres de leur promotion.}
\alinea{De favoriser les activités de promotion.}

\adoption{3 avril 2016}{7 avril 2016}