\reglement{Relatif à santé et sécurité étudiante}
 
\preambule{L’objectif du présent règlement est de s’assurer que les membres des groupes étudiant travaillent dans des conditions sécuritaires.}
 
\partie{Dispositions générales}
\article{Mission du règlement}
\alinea{Assurer le respect des règlements en place, et la sécurité des membres participants lors d’activités parascolaires des groupes étudiants.}
\alinea{Être proactif en sensibilisant les membres sur la santé et la sécurité étudiante.}
 
\article{Valeurs du prônée par le règlement}
\valeurs
{Ouverture}{Travailler de concert avec le service de sécurité et la direction de la Faculté}
{Engagement}{Permettre le déroulement d’activités parascolaire de l’AGEG en toute sécurité et dans le respect des règles}
{Intégrité}{Développer un sens des responsabilités face aux autres membres de l’AGEG}
{Fraternité}{Permettre le déroulement des activités parascolaires de l’AGEG dans le respect physique des autres membres de l’AGEG}
 
\article{Rôles et devoirs}
\sousarticle{VPAX de l’AGEG}
\alinea{Établir un contact direct avec les directeurs SSE des groupes étudiant.}
\alinea{Fixer des rencontres de suivi SSE avec les groupes au besoin.}
\alinea{Céduler et promouvoir les formations Santé et Sécurité au Travail GEN502 et GE0N503 à chaque session.}
\alinea{Faire la promotion du cours GEN504 auprès des groupes.}
\alinea{Mettre à jour les archives pour chaque incident produit par un groupe étudiant.}
 
\sousarticle{Le groupe étudiant}
\alinea{Désigner un de ses membres actifs comme directeur SSE.}
\alinea{Prendre une assurance lors d’une activité à l’extérieur du campus pour tout accident ou autres risques, l’AGEG et la Faculté de Génie ne peuvent être tenus responsables de ce qui pourrait se passer.}
 
\sousarticle{Le directeur SSE}
\alinea{Coopérer directement avec le VPAX de l’AGEG}
\alinea{Suivre la formation GEN 503.}
\alinea{S'assurer que tout les membres du groupe technique ait suivi la formation GEN 502.}
\alinea{Produire un rapport trimestriel d’évaluation du niveau de sécurité des outils et de la salle.}
\alinea{Produire un rapport pour la VPAX pour chaque incident dans le groupe.}
\alinea{Tenir à jour une liste des outils et produits dangereux avec lesquelles les membres sont en contact.}
\alinea{Établir des procédures d’utilisation des outils et du matériel.}
\alinea{Former les étudiants à l’utilisation des outils et du matériel avec lequel le groupe compte travailler.}
\alinea{Déployer un plan de sensibilisation à la santé et sécurité étudiante au sein de son groupe.}
\alinea{Prendre les mesures nécessaires pour assurer la sécurité des membres du groupe.}
 
\adoption{3 décembre 2017}{16 mai 2018}