\reglement{Relatif aux finances des groupes étudiants et promotions}

\preambule{Attendu que l'AGEG est responsable des groupes étudiants et promotions qu'elle supporte, notamment au niveau financier. Attendu que l'AGEG désire s'assurer de la pérennité des finances des groupes étudiants et promotions. Attendu que l'AGEG doit être en mesure de connaître l'ensemble des revenus et des dépenses des entités qui la constituent pour remplir ces exigences vis-a-vis les gouvernements fédéraux et provinciaux. Le présent règlement se veut une façon pour l'AGEG de s'assurer de la santé financière des groupes et d'assurer aux futurs étudiants d'hériter de gro aussi d'uniformiser les finances des différents groupes de l'AGEG pour permettre un meilleur suivi année après année, en plus de remplir ses obligations fiscales.}

\partie{Dispositions générales}
\article{Mission du réglements}
\alinea{Normativiser les finances des groupes étudiants et promotions pour en faciliter le suivi et s'assurer de la santé financière des groupes de l'AGEG.}
\alinea{Donner aux groupes les outils et la formation requis pour gérer leurs finances}
\alinea{Permettre à l'AGEG de remplir ses obligations fiscales par rapport aux groupes étudiants et promotions}

\article{Valeurs du règlement}
\valeurs{Ouverture}{Assurer que chaque groupe puisse établir ses états financiers selon sa propre réalité.}
{Engagement}{Garantir la pérennité financière des groupes en assurant une saine gestion financière.}
{Intégrité}{Faire preuve de dilligence dans la gestion financière des groupes étudiants et promotions.}
{Fraternité}{Permettre l'échange de connaissances sur la comptabilité entre les groupes étudiants et promotions et l'AGEG.}

\article{Rôles et pouvoirs}
\sousarticle{AGEG}  
\alinea{Elle met à disposition des groupes étudiant un accès pour un système comptable}
\alinea{Elle organise une formation pour les trésoriers des groupes sur l'utilisation du systême comptable.}
\alinea{Elle produit les déclarations fiscales reliées aux budgets des groupes techniques}
\alinea{Elle fait le paiment des taxes de ventes selon les déclarations dans le budget des groupes}
\alinea{Elle s'occuppe de l'archivage des documents financiers des groupes}
\alinea{Sous réception des avis de changement de signataires d'un groupe de l'AGEG, le CE émet une résolution et procède au changement.}

\sousarticle{VPAF de l'AGEG}
\alinea{En début de session, il met à jour le guide de gestion du budget des groupes et l'envoi aux groupes.}
\alinea{Il reçoit à chaque session le budget des groupes étudiants}
\alinea{Il s'assure que les budgets des groupes sont conformes aux normes}
\alinea{Il assure le remboursement du paiement des taxes de vente par les groupes}
\alinea{Sous résolution du CE, il change les signataires des groupes ayant leur compte de banque lié à celui de l'AGEG après présentation des nouveaux signataires}

\sousarticle{VPAX de l'AGEG}
\alinea{Il tient à jour la liste des trésoriers des groupes étudiants et promotions.}

\sousarticle{groupes étudiants et promotions}
\alinea{Il nomme un trésorier qui doit s'occuper de la comptabilité du groupe}
\alinea{Il s'assure que le trésorier remplit correctement les obligations financières du groupe}
\alinea{Il remplit son budget selon les normes établies par le guide de gestion du budget des groupes.}
\alinea{Il envoie son budget à chaque session aux VPAF de l'AGEG.}
\alinea{Il s'assure de conserver les documents financiers suivants pour une période de trois ans, après quoi, il sont remis à l'AGEG pour archivage:}
\sousalinea{Copie électronique des factures payées par le groupe}
\sousalinea{Copie électronique des chèques reçus par le groupe}
\sousalinea{Copie électronique des relevés de compte mensuels du groupe}
\alinea{Il rembourse l'AGEG pour le paiement des taxes de ventes}
\alinea{Il avertit l'AGEG pour une  modification aux signataires de son compte}

\article{Accès au système comptable}
\alinea{L'AGEG met a la disposition des groupes un accès utilisateur à un systême comptable.}
\alinea{L'AGEG conserve l'accès administrateur des groupes dans le systême comptable}

\article{Non-respect des normes}
\alinea{Un non-respect des normes par un groupe peut entraîner les conséquences suivantes:}
\sousalinea{Pour un groupe technique: réduction ou supression de la subvention de l'AGEG.}
\sousalinea{Pour une promotion: perte de la semaine de financement.}
\sousalinea{Pour les autres groupes: perte de l'accès au financement du fonds de la moisson et du fonds de la direction.}
\alinea{Le groupe est responsable de surveiller le travail de son trésorier, le groupe est responsable du non-respect des normes.}

\article{Trésorier des groupes étudiants et des promotions}
\alinea{Les groupes étudiants et les promotions doivent nommer un trésoier}
\alinea{Le trésorier doit s'assurer de suivre la formation sur la gestion du budget des groupes et des promotions}
\alinea{Il doit être signataire du compte du groupe}
\alinea{Le groupe doit indiquer le nom de son trésorier à l'AGEG.}

\article{Compte de banque de l'AGEG}
\alinea{Les groupes de l'AGEG sont obligés d'avoir leur compte de banque lié à celui de l'AGEG chez son fournisseur de service bancaire}
\alinea{L'AGEG doit offrir son entente de tarification aux comptes de banques liés au sien.}

\adoption{21 juillet 2015}{23 juillet 2015}