\chapter{Procédures sur les groupes étudiants}

\section{Préambule}


\article{Rôles et devoirs des groupes étudiants}

\alinea{Le groupe étudiant doit s’assurer que son bilan financier est en santé.}

\alinea{Le groupe étudiant doit aviser l’AGEG par écrit concernant toutes les ententes contractées avec des parties externes ayant un impact sur la gestion des biens du groupe.}

\alinea{Le groupe étudiant a le devoir de se conformer aux directives de santé et de sécurité provenant de l'AGEG et de la faculté.}

\alinea{Le ou la responsable du groupe étudiant doit s’assurer de transmettre l’information provenant de l’AGEG à ses membres incluant ceux en stage.}

\alinea{Le responsable du groupe a le devoir d’être informé des règlements et d’en informer ses membres.}

\alinea{Le groupe étudiant doit recruter activement des nouveaux membres.}

\alinea{Le groupe étudiant doit participer à des évènements qui augmentent la visibilité de la Faculté de génie, de l’Université de Sherbrooke ou de l’AGEG.}

\alinea{Le groupe étudiant ne doit en aucun cas, commettre des actions entachant la réputation de l’Université de Sherbrooke, de la Faculté de Génie ou de l’AGEG.}

\input{Reglements/ReglementPromotions}

\input{Reglements/ReglementAGEGBand}

\input{Reglements/ReglementDelegationCQI}

\input{Reglements/ReglementDelegationJdG}

\input{Reglements/ReglementIntegration}

\input{Reglements/ReglementOktoberfest}

\input{Reglements/ReglementFinancesGroupes}

\input{Reglements/ReglementActivitesSociales}

\input{Reglements/ReglementSSE}
