\chapter{Prix}

\section{Prix Jacques Bazinet}

\article{Mission de l’attribution du Prix Bazinet}
\alinea{La mission du Prix Bazinet est de rendre hommage annuellement aux enseignants les plus appréciés des étudiants durant leur baccalauréat. Ce prix permet de reconnaître l’effort des personnes enseignantes et leur disponibilité auprès des personnes étudiantes, se décrivant par une bonne relation enseignant/étudiant s’étalant même jusqu’à l’extérieur de leurs missions titulaires. Aux fins de cette procédure, le terme « personne enseignante » correspondra aux professeurs, chargées ou chargés de cours, techniciennes ou techniciens qui participent à la formation des étudiants du premier cycle.}


\article{Gestion du prix Jacques Bazinet}
\alinea{Un prix est décerné pour chacun des programmes de baccalauréat de la Faculté de génie.}
\alinea{La Vice-Présidence aux affaires pédagogiques (VPAP) distribue les feuilles de vote à toutes les personnes représentantes de concentration de la promotion finissante au début de la dernière session du baccalauréat (S8).}
\alinea{La VPAP s’assure que les personnes représentantes feront bien comprendre la procédure du vote et le but du prix aux personnes étudiants.}
\alinea{La VPAP s’assure que les personnes représentantes font circuler les feuilles de vote et les lui remette avant la date déterminée.}
\alinea{La VPAP comptabilise les votes avant le gala, prépare les prix et les remet au gala du mérite étudiant organisé par la Faculté de génie.}

\partie{Vote}
\alinea{Chaque personne étudiante finissante membre de l’AGEG a le droit de vote.}
\alinea{Les personnes étudiantes devront voter en inscrivant le nom de la personne enseignante méritant selon leur programme.}
\alinea{Les formulaires doivent être identifiés, selon le programme, avant leur remise aux personnes représentantes de l'AGEG pour avoir un contrôle à leur retour.}
\alinea{Les formulaires doivent être disponibles à l'AGEG ou via courriel, accompagnés d’une lettre décrivant la nature du prix Jacques Bazinet, les critères et la procédure à suivre pour voter.}

\sousarticle{Comptabilisation}
\alinea{Les votes doivent être comptabilisés au moins un mois avant le gala du mérite étudiant, afin d’avoir assez de temps pour préparer les prix.}
\alinea{Les trois meilleures personnes enseignantes par catégorie seront nommées. Celle qui sera convoquée lors du gala du mérite étudiant sera la personne enseignante ayant reçue le plus de votes.}

\section{Prix Yvan Néron}

\article{Mission de l’attribution du Prix Yvan Néron}
\alinea{La mission du Prix Yvan Néron est de rendre hommage annuellement à un membre du personnel non-enseignant apprécié des personnes étudiantes durant leur baccalauréat. Ce prix permet de reconnaître l’effort et la disponibilité auprès des personnes étudiantes du personnel non-enseignant, se décrivant par une bonne relation personnel/étudiant s’étalant même jusqu’à l’extérieur de leurs missions administratives. Aux fins de ce règlement, le terme «~ personne enseignante~» correspondra aux professeurs, chargées ou chargés de cours, techniciennes ou techniciens qui participent à la formation des personnes étudiants du premier cycle.}

\article{Gestion du prix Yvan Néron}
\alinea{Le CE de l'AGEG définit la ou le récipiendaire et le ou la fait accepter en CA au plus tard lors du CA2 de l’automne;}
\alinea{Le CE de l'AGEG prépare les prix et les remet au gala du mérite étudiant organisé par la Faculté de génie.}